<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <!--  HELP DIALOGS — generic labels                                 -->
    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <string name="help_game_title">ℹ️ Règles du jeu</string>
    <string name="help_app_title">ℹ️ Comment utiliser l\'application</string>
    <string name="help_label_players">👥 Joueurs</string>
    <string name="help_label_objective">🎯 Objectif</string>
    <string name="help_label_scoring">🔢 Comptage des points</string>
    <string name="help_label_end">🏁 Fin de partie</string>
    <string name="help_wikipedia_link">📖 En savoir plus sur Wikipédia</string>

    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <!--  HELP — Akropolis                                               -->
    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <string name="help_akropolis_players">2 à 4 joueurs.</string>
    <string name="help_akropolis_objective">Construisez la cité la plus prestigieuse en plaçant des tuiles pour créer des quartiers de 5 couleurs. Marquez des points en multipliant vos étoiles par le nombre de quartiers de chaque couleur.</string>
    <string name="help_akropolis_scoring">Pour chaque couleur, multipliez le nombre d\'étoiles par le nombre de quartiers de cette couleur dans votre cité. Ajoutez 1 point par pierre restante. Le total le plus élevé gagne.</string>
    <string name="help_akropolis_end">La partie se termine quand toutes les piles de tuiles sont épuisées. Les joueurs comptent alors leurs points.</string>
    <string name="help_akropolis_wikipedia_url">https://fr.wikipedia.org/wiki/Akropolis_(jeu)</string>

    <string name="app_help_akropolis_1">Pour chaque ligne de couleur, appuyez sur la case du haut pour saisir le nombre d\'étoiles de cette couleur dans votre cité.</string>
    <string name="app_help_akropolis_2">Appuyez sur la case du milieu de la même couleur pour saisir le nombre de quartiers. Le sous-total (étoiles × quartiers) est calculé automatiquement en dessous.</string>
    <string name="app_help_akropolis_3">Appuyez sur la ligne Pierres pour saisir le nombre de pierres restantes (1 point chacune).</string>
    <string name="app_help_akropolis_4">Quand toutes les cases sont remplies, la partie se termine et les résultats sont affichés. Le total le plus élevé gagne.</string>

    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <!--  HELP — Cactus                                                 -->
    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <string name="help_cactus_players">2 à 8 joueurs.</string>
    <string name="help_cactus_objective">Mémorisez vos cartes sans les montrer, puis annoncez « Cactus ! » quand vous pensez avoir le total le plus bas.</string>
    <string name="help_cactus_scoring">Le joueur qui a crié « Cactus ! » marque 1 point si sa main est strictement la plus basse (5 ou moins). Sinon, le non-appelant avec le score le plus bas marque 1 point. Le premier à 10 points gagne.</string>
    <string name="help_cactus_end">La partie se termine quand un joueur atteint 10 points. Le joueur avec le plus de points gagne.</string>
    <string name="help_cactus_wikipedia_url">https://fr.wikipedia.org/wiki/Cactus_(jeu)</string>

    <string name="app_help_cactus_1">Appuyez sur le numéro de manche (#) pour indiquer qui a crié « Cactus ! ».</string>
    <string name="app_help_cactus_2">Appuyez ensuite sur chaque case joueur pour saisir leur score de main brut (0–40).</string>
    <string name="app_help_cactus_3">L\'application calcule automatiquement le gagnant de la manche et met à jour les totaux.</string>
    <string name="app_help_cactus_4">Dès qu\'un joueur atteint 10 points, la partie est terminée.</string>

    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <!--  HELP — Cribbage                                               -->
    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <string name="help_cribbage_players">2 joueurs.</string>
    <string name="help_cribbage_objective">Être le premier à atteindre 121 points en marquant des combinaisons en main, dans le crib et pendant le jeu.</string>
    <string name="help_cribbage_scoring">Les points sont marqués pendant le jeu (paires, suites, totaux de 15) et en comptant la main et le crib en fin de manche. Le donneur tient le crib à chaque manche.</string>
    <string name="help_cribbage_end">Le premier joueur à atteindre 121 points gagne immédiatement, même en milieu de manche.</string>
    <string name="help_cribbage_wikipedia_url">https://fr.wikipedia.org/wiki/Cribbage</string>

    <string name="app_help_cribbage_1">Utilisez les boutons − / + pour enregistrer les points marqués en jeu (« En jeu ») pour chaque joueur.</string>
    <string name="app_help_cribbage_2">Le joueur qui joue en premier saisit son score de fin de manche en premier — cela verrouille la phase « en jeu ».</string>
    <string name="app_help_cribbage_3">Le donneur saisit ensuite son score de main, puis le score du crib. La case grisée indique le joueur qui n\'a pas de crib cette manche.</string>
    <string name="app_help_cribbage_4">La partie se termine automatiquement quand un joueur atteint 121 points.</string>

    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <!--  HELP — Escoba                                                 -->
    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <string name="help_escoba_players">2 joueurs.</string>
    <string name="help_escoba_objective">Marquer des points en capturant des cartes de la table dont la somme est exactement 11, en faisant une « escoba » (table nette) si possible.</string>
    <string name="help_escoba_scoring">Des points sont attribués pour : le plus de cartes, le plus d\'ors, le 7 d\'or, et chaque escoba. Le premier à 21 points gagne.</string>
    <string name="help_escoba_end">La partie se termine quand un joueur atteint 21 points après une manche complète.</string>
    <string name="help_escoba_wikipedia_url">https://en.wikipedia.org/wiki/Escoba</string>

    <string name="app_help_escoba_1">Utilisez − / + pour enregistrer les points marqués en jeu par chaque joueur.</string>
    <string name="app_help_escoba_2">En fin de manche, appuyez sur la case d\'un joueur pour saisir son score de fin de manche (0–20). Dès que le premier joueur saisit son score, la phase « en jeu » se verrouille.</string>
    <string name="app_help_escoba_3">Quand un joueur atteint 21, la partie est terminée.</string>

    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <!--  HELP — Farkle                                                 -->
    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <string name="help_farkle_players">2 à 8 joueurs.</string>
    <string name="help_farkle_objective">Lancez 6 dés et mettez de côté les combinaisons qui rapportent des points. Soyez le premier à atteindre 10 000 points.</string>
    <string name="help_farkle_scoring">Combinaisons courantes : un 1 seul = 100 pts, un 5 seul = 50 pts, brelan = valeur × 100 (trois 1 = 1 000), carre = brelan * 2, quintuple = brelan * 3, sextuple = brelan * 4, suite 1–6 = 1 500, trois paires = 750. Un « Farkle » (aucun dé marquant) met fin au tour avec 0 point pour cette manche. 3 « Farkle » consécutifs font perdre tous les points.</string>
    <string name="help_farkle_end">Le premier joueur à atteindre ou dépasser 10 000 points déclenche le dernier tour. Tous les autres joueurs ont encore un tour, puis le total le plus élevé gagne.</string>
    <string name="help_farkle_wikipedia_url">https://fr.wikipedia.org/wiki/Farkle</string>

    <string name="app_help_farkle_1">À votre tour, appuyez sur Ajouter pour saisir le score de chaque groupe de dés mis de côté. Vous pouvez faire plusieurs ajouts par tour.</string>
    <string name="app_help_farkle_2">La dernière entrée est ré-éditable — appuyez dessus pour corriger une erreur avant de banquer.</string>
    <string name="app_help_farkle_3">Appuyez sur Banquer pour valider votre score de tour et passer au joueur suivant. Appuyez sur Farkle ! si aucun dé ne rapporte de points — votre score du tour passe à 0.</string>
    <string name="app_help_farkle_4">Quand un joueur atteint 10 000 points, la partie se termine et le total le plus élevé gagne.</string>

    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <!--  HELP — Flip 7                                                 -->
    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <string name="help_flip7_players">3 à 10 joueurs.</string>
    <string name="help_flip7_objective">Accumulez le plus de points en sélectionnant des valeurs de cartes (0–12) à chaque tour, jusqu\'à 7 cartes. Utilisez les cartes bonus pour multiplier ou ajouter à votre score.</string>
    <string name="help_flip7_scoring">Additionnez les valeurs des cartes choisies. Appliquez ensuite ×2 si sélectionné. Ajoutez ensuite 15 points bonus si vous avez sélectionné exactement 7 cartes (Flip 7 !). Enfin, ajoutez les bonus +. Choisir 0 vous donne 0 point pour ce tour. Le premier joueur tourne à chaque manche.</string>
    <string name="help_flip7_end">La partie se termine après une manche où au moins un joueur atteint ou dépasse 200 points. Le joueur avec le total le plus élevé gagne.</string>
    <string name="help_flip7_wikipedia_url">https://fr.wikipedia.org/wiki/Flip_7</string>

    <string name="app_help_flip7_1">À votre tour, appuyez sur « 0 » pour marquer 0 ce tour et passer, ou appuyez sur « Flip ! » pour ouvrir l\'écran de sélection des cartes.</string>
    <string name="app_help_flip7_2">Dans l\'écran de sélection, cochez jusqu\'à 7 valeurs de cartes (0–12 sur deux colonnes). Cochez les modificateurs bonus dans la troisième colonne (+2, +4, +6, +8, +8, +10, ×2). L\'aperçu du score se met à jour en temps réel.</string>
    <string name="app_help_flip7_3">Appuyez sur OK pour valider. Calcul : somme des cartes → ×2 si coché → +15 si exactement 7 cartes sélectionnées → addition des bonus +.</string>
    <string name="app_help_flip7_4">La partie se termine après une manche où quelqu\'un atteint 200 points. Appuyez sur le nom d\'un joueur dans l\'en-tête pour voir sa colonne.</string>

    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <!--  HELP — Oh Hell                                              -->
    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <string name="help_ohhell_players">3 à 8 joueurs.</string>
    <string name="help_ohhell_objective">Annoncez exactement le nombre de plis que vous allez remporter à chaque manche. Marquez des points en respectant votre contrat — en prendre trop ou pas assez vous pénalise.</string>
    <string name="help_ohhell_scoring">Succès : 5 + 2 × contrat points. Échec : −2 × nombre de plis d\'écart. Le dernier joueur à enchérir ne peut pas choisir un contrat dont le total égalerait le maximum de la manche.</string>
    <string name="help_ohhell_end">La partie se termine quand toutes les manches sont jouées. Le nombre de manches dépend du nombre de joueurs : (51 ÷ joueurs) × 2. Le total le plus élevé gagne.</string>
    <string name="help_ohhell_wikipedia_url">https://fr.wikipedia.org/wiki/Ascenseur_(jeu_de_cartes)</string>

    <string name="app_help_ohhell_1">À chaque manche, les joueurs annoncent leur contrat l\'un après l\'autre. Appuyez sur votre case dans la ligne contrat pour choisir. Le dernier ne peut pas choisir une valeur qui ferait égaler le total au maximum de la manche.</string>
    <string name="app_help_ohhell_2">Une fois tous les contrats saisis, appuyez sur votre case résultat : ✅ si vous avez réussi exactement, ou ❌ répété pour chaque pli d\'écart.</string>
    <string name="app_help_ohhell_3">Le succès rapporte 5 + 2 × contrat points. Chaque croix rapporte −2. Les scores se mettent à jour automatiquement dans la ligne résultat.</string>
    <string name="app_help_ohhell_4">La partie se termine quand toutes les manches sont jouées. Le joueur avec le total le plus élevé gagne.</string>

    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <!--  HELP — Qwixx                                                  -->
    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <string name="help_qwixx_players">2 à 5 joueurs.</string>
    <string name="help_qwixx_objective">Cochez des chiffres sur votre feuille de score pour marquer des points. Chaque rangée de couleur suit un sens fixe (rouge et jaune croissant 2→12, vert et bleu décroissant 12→2). Le total le plus élevé gagne.</string>
    <string name="help_qwixx_scoring">Score par couleur = somme triangulaire des cases cochées (1 case = 1 pt, 2 = 3 pt, 3 = 6 pt … 12 = 78 pt). Chaque malus coûte 5 points. Total = rouge + jaune + vert + bleu − malus.</string>
    <string name="help_qwixx_end">La partie se termine immédiatement quand un joueur coche un 4e malus, ou quand 2 rangées de couleur sont verrouillées (verrou = dernier chiffre coché avec au moins 5 autres dans cette rangée).</string>
    <string name="help_qwixx_wikipedia_url">https://de.wikipedia.org/wiki/Qwixx</string>

    <string name="app_help_qwixx_1">La colonne du joueur actif est mise en évidence. À son premier tour, il peut appuyer sur une case disponible pour cocher un chiffre dans une rangée de couleur.</string>
    <string name="app_help_qwixx_2">Les joueurs non actifs ont ensuite chacun un coché optionnel (appuyez sur une case) ou passent (appuyez sur leur nom).</string>
    <string name="app_help_qwixx_3">Le joueur actif dispose ensuite d\'un second coché. S\'il a passé son premier tour, ce second coché est obligatoire (case couleur OU malus ✗). Appuyez sur son nom pour passer s\'il a déjà coché à l\'étape 1.</string>
    <string name="app_help_qwixx_4">La partie se termine automatiquement quand 4 malus sont atteints par un joueur ou que 2 couleurs sont verrouillées. Le total le plus élevé gagne.</string>

    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <!--  HELP — Skyjo                                                  -->
    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <string name="help_skyjo_players">2 à 8 joueurs.</string>
    <string name="help_skyjo_objective">Terminer chaque manche avec le total le plus bas possible. Évitez d\'accumuler des points — moins c\'est mieux.</string>
    <string name="help_skyjo_scoring">Chaque carte vaut sa valeur faciale. Le joueur qui termine la manche voit son score doublé s\'il n\'est pas strictement le plus bas. La partie se termine quand quelqu\'un atteint 100 points.</string>
    <string name="help_skyjo_end">Quand un joueur atteint 100 points la partie se termine, et le joueur avec le total le plus bas gagne.</string>
    <string name="help_skyjo_wikipedia_url">https://fr.wikipedia.org/wiki/Skyjo</string>

    <string name="app_help_skyjo_1">Appuyez sur le numéro de manche (#) pour indiquer qui a terminé cette manche.</string>
    <string name="app_help_skyjo_2">Appuyez ensuite sur chaque case joueur pour saisir son score brut de la manche.</string>
    <string name="app_help_skyjo_3">L\'application applique automatiquement la pénalité de doublement et affiche le score final par joueur.</string>
    <string name="app_help_skyjo_4">Quand quelqu\'un atteint 100 points, la partie est terminée.</string>

    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <!--  HELP — Tarot                                                  -->
    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <string name="help_tarot_players">3 à 5 joueurs.</string>
    <string name="help_tarot_objective">Le preneur annonce un contrat et tente d\'atteindre le nombre de points requis à l\'aide des bouts. Les autres joueurs coopèrent pour le faire échouer.</string>
    <string name="help_tarot_scoring">Le score dépend du multiplicateur du contrat, du nombre de bouts et de la réussite ou non du preneur. Les options Poignée, Petit au Bout et Chelem ajoutent des bonus ou pénalités. Les scores sont à somme nulle entre tous les joueurs.</string>
    <string name="help_tarot_end">La partie se termine quand un joueur atteint 1000 points. Le score le plus élevé gagne.</string>
    <string name="help_tarot_wikipedia_url">https://fr.wikipedia.org/wiki/Tarot_fran%C3%A7ais</string>

    <string name="app_help_tarot_1">Appuyez sur la prochaine ligne de manche pour enregistrer une nouvelle manche (3 étapes : preneur + contrat, options éventuelles, points réalisés).</string>
    <string name="app_help_tarot_2">Appuyez sur le numéro d\'une manche existante pour la modifier ou la supprimer.</string>
    <string name="app_help_tarot_3">L\'application calcule les scores automatiquement selon les règles officielles de la Fédération Française de Tarot (somme nulle).</string>
    <string name="app_help_tarot_4">Quand un joueur atteint 1000 points, la partie est terminée.</string>

    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <!--  HELP — Wingspan                                               -->
    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <string name="help_wingspan_players">2 à 5 joueurs.</string>
    <string name="help_wingspan_objective">Attirez des oiseaux dans votre réserve naturelle en jouant des cartes, en récoltant de la nourriture et en pondant des œufs. Marquez le plus de points dans six catégories.</string>
    <string name="help_wingspan_scoring">Les points proviennent de : Oiseaux joués, Cartes bonus, Objectifs de fin de manche, Œufs sur les oiseaux, Nourriture sur les cartes et Cartes glissées. Le total le plus élevé gagne.</string>
    <string name="help_wingspan_end">Après 4 manches, les joueurs comptent les six catégories de score. La partie se joue en une seule session.</string>
    <string name="help_wingspan_wikipedia_url">https://fr.wikipedia.org/wiki/Wingspan_(jeu)</string>

    <string name="app_help_wingspan_1">Appuyez sur chaque case d\'une colonne joueur pour saisir son score dans chaque catégorie.</string>
    <string name="app_help_wingspan_2">Quand toutes les cases sont remplies, la partie est terminée.</string>
    <string name="app_help_wingspan_3">Le joueur avec le total le plus élevé gagne. Le vert met en valeur le meilleur score par ligne, le rouge le plus faible.</string>

    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <!--  HELP — Yahtzee                                                -->
    <!-- ═══════════════════════════════════════════════════════════════ -->
    <string name="help_yahtzee_players">1 à 8 joueurs.</string>
    <string name="help_yahtzee_objective">Lancez 5 dés jusqu\'à 3 fois par tour et marquez des combinaisons dans 13 catégories. Le total le plus élevé gagne.</string>
    <string name="help_yahtzee_scoring">Section supérieure : somme des dés correspondants (1 à 6). Bonus de 35 pts si le total supérieur ≥ 63. Section inférieure : Brelan, Carré, Full, Petite et Grande suite, Yams (50 pts) et Chance.</string>
    <string name="help_yahtzee_end">La partie se termine quand tous les joueurs ont rempli toutes les catégories (13 tours chacun).</string>
    <string name="help_yahtzee_wikipedia_url">https://fr.wikipedia.org/wiki/Yahtzee</string>

    <string name="app_help_yahtzee_1">Le joueur actif est mis en évidence — appuyez sur sa colonne pour naviguer entre joueurs (à partir de 4 joueurs).</string>
    <string name="app_help_yahtzee_2">Appuyez sur une case vide pour saisir un score pour le joueur actuel. L\'application passe automatiquement au joueur suivant.</string>
    <string name="app_help_yahtzee_3">La dernière catégorie remplie est ré-éditable. Appuyez dessus pour modifier la valeur.</string>
    <string name="app_help_yahtzee_4">Quand toutes les catégories sont remplies, la partie est terminée et les résultats sont affichés.</string>
</resources>
